{
    "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-asal-usul-terjadinya-politik-di-indonesia-519",
            "question": "Apa asal usul terjadinya politik di indonesia..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Politikindonesia - Sejak\n kapan manusia mengenal bahasa sebagai alat komunikasi? Dari manakah \nbahasa pertama muncul di dunia? Selatan Afrika, itulah jawabannya. \nDisanalah manusia pertama mengenal bahasan dan kemudian bahasa ini \nberkembang dan menyebar ke seluruh dunia.</span><br>\nSetidaknya, \ndemikianlah kesimpulan dari sebuah studi yang baru-baru ini yang dirilis\n Science Magazine, edisi 15 April 2011. Studi itu menguak misteri \nasal-muasal bahasa yang digunakan manusia.<br>\nQuentin Atkinson, \npeneliti dari Universitas Auckland, Selandia Baru, mengungkapkan, studi \ntersebut dilakukan dengan menelusuri rekam jejak bahasa. Caranya, cara \nmemecah 504 bahasa ke dalam komponen terkecilnya yang disebut sebagai \nfonem. Fonem berasal dari bahasa Latin phonema yang berarti &#039;suara yang \ndiucapkan&#039;.<br>\nPenelitian \nmenunjukan, semakin beragamnya fonem yang dimiliki oleh suatu bahasa \nmenunjukan bahwa bahasa itu menjadi sumber dari bahasa-bahasa lain yang \nlebih sedikit memiliki fonem.<br>\nPenelitian rekam \njejak tersebut, sampai pada kesimpulan bahwa semakin jauh sekelompok \nmanusia berkelana dari Afrika dalam rekam jejak sejarahnya, semakin \nsedikit fonem yang digunakan dalam bahasa mereka.<br>\nIni mengartikan \nbahwa sebagaimana diprediksikan dalam studi tersebut, bahasa-bahasa di \nAmerika Selatan dan Kepulauan Pasifik memiliki fonem paling sedikit, \nsedangkan bahasa-bahasa di Afrika memiliki fonem terbanyak.<br>\nTernyata, pola ini \njuga memiliki kesamaan dengan studi terhadap genetik manusia. \nSebagaimana dipaparkan sebagai peraturan umum, semakin jauh seseorang \nkeluar dari Afrika, yang dianggap secara luas sebagai asal muasal nenek \nmoyang manusia, semakin kecil perbedaan antara individu dalam populasi \nkelompok individu tersebut bila dibandingkan dengan keragaman di daerah \nasalnya, Afrika.<br>\nScience Magazine \nmenjelaskan, studi Atkinson ini menggunakan metode statistik mutakhir \nyang sama untuk mengkonstruksikan pohon genetik berdasarkan urutan DNA. \nMengenai penggunaan metode statistik ini dalam mencari sumber bahasa \nmanusia, seorang ahli bahasa, Brian D. Joseph dari Universitas Ohio \nmengatakan sebagai sumber wawasan baru dalam studi di bidangnya.<br>\n\"Saya rasa kita \nsudah seharusnya memperhatikan hal ini dengan seirus, meskipun masih ada\n orang yang akan menolaknya,\" ujar Joseph.<br>\nStudi yang dilakukan\n Atkinson ini terbilang unik karena berusaha menemukan akar bahasa dari \nwaktu yang sangat lampau. Perihal umur bahasa pun masih menjadi soal \nperdebatan karena di lain sisi ditemukan fakta sementara bahwa umur \nbahasa telah mencapai 50.000 tahun. Namun di lain sisi beberapa ahli \nbahasa lain juga masih skeptis dengan fakta sementara itu. Mereka \nmenemukan faktor lain yaitu &#039;perkembangan dari kata-kata yang sangat \ncepat&#039; sehingga kemungkinan umur bahasa sendiri tidak lebih dari 10.000 \ntahun lamanya.<span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-menghindari-penonjolan-sara-dan-lain-lain-200",
            "question": "Tujuan menghindari penonjolan SARA dan lain-lain\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menghindari pertengkaran, perpecahan NKRI\u00a0dan untuk menjaga persatuan dan kesatuan NKRI.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar tidak terjadi hal yg buruk seperti tindakan korupsi salah satunya dan juga kriminal dan kejahatan lain dan agar tdk terjadi keributan\u00a0<br>:D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-da-959",
            "question": "faktor apa saja yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, pancasila juga sering dijadikan pedoman bagi masyarakat Indonesia dalam kehidupan sehari hari untuk mencapai kehidupan yang harmonis.<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-susunan-hukum-di-indonesia-568",
            "question": "Jelaskan susunan hukum di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>TATA HUKUM INDONESIA atau susunan hukum\u00a0<br>Tata hukum Indonesia ditetapkan oleh masyarakat hukum Indonesia, yaitu Negara Indonesia. Oleh sebab itu tata hukum Indonesia baru ada setelah lahirnya Negara Indonesia yaitu tanggal 17 Agustus 1945.<br>\u00a0Pada saat berdirinya Negara Indonesia dibentuk tata hukum Indonesia, hal tersebut dinyatakan dalam:-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0Proklamasi Kemerdekaan\u00a0\u00a0 : \u201cKami bangsa Indonesia dengan ini menyatakan kemerdekaan Indonesia\u201d.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>Pembukaan UUD 1945\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201c Kemudian daripada itu\u2026\u2026..disusunlah kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu susunan Undang-Undang Dasar Negara Indonesia \u2026<br>\u201d.Kedua pernyataan tersebut mengandung arti bahwa:<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Menjadikan Indonesia suatu negara yang merdeka.<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Penetapan tata hukum Indonesia secara tertulis yaitu dalam suatu Undang-Undang Dasar Negara.<br>Undang-Undang Dasar hanya memuat ketentuan-ketentuan dasar yang merupakan kerangka dari tata hukum Indonesia. Masih banyak ketentuan-ketentuan yang perlu diselenggarakan lebih lanjut dalam bentuk Undang-Undang dan peraturan. Sebagaimana disebutkan dalama Pasal II Aturan Peralihan UUD 1945 yaitu \u201cSegala badan negara dan peraturan yang ada masih langsung berlaku, selama belum diadakan yang baru menurut Undang-Undang Dasar ini\u201d, mengandung arti bahwa Aturan Peralihan tersebut merupakan hukum transisi dari tata hukum yang ada sebelum Proklamasi (tata hukum Belanda) yang akan tetap berlaku sampai ada penggantinya. Sambil mengisi kemerdekaan maka satu persatu tata hukum Belanda tersebut diganti, dengan pertimbangan bahwa penggantian tersebut akan memakan waktu yang lama dan memerlukan ahli-ahli hukum yang berpengalaman untuk mengadakan penelitian yang mendalam sehubungan dengan banyaknya suku bangsa dan golongan, dimana suku bangsa dan golongan tersebut masing-masing mempunyai kebutuhan-kebutuhan hukum yang berlainan, serta mendiami beribu-ribu kepulauan yang tersebar di seluruh nusantara. Hal ini bertujuan untuk menghindari terjadinya kekosongan hukum, yang dapat berakibat orang dapat berbuat apa saja dan tidak dapat dihukum sehingga akan menimbulkan kekacauan.<br><span>lebih lenkap lagi buka aja di\u00a0<br>http://gunawansriguntoro.wordpress.com/2011/12/19/tata-hukum-di-indonesia/<br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-pengingkaran-kewajiban-sebagai-warganegara-806",
            "question": "Apa pengertian dari pengingkaran kewajiban sebagai warganegara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: xi<br>pelajaran: pkn<br>kategori: hak dan kewajiban warganegara<br>kata kunci: pengingkaran, pelangagaran, hak, kewajiban, warga negara<br><br>Sebagai sebuah negara, bangsa Indonesia berkewajiban memberikan hak bagi setiap warga negaranya. sebab hak merupakan elemen mendasar daripada suatu negara. Namun demikian, selain menjamin hak atas setiap warga negaranya, bangsa indonesia juga memberikan kewajiban sebagai tugas dan partisipasi warga negara atas negara yang menaunginya. Hak dan kewajiban merupakan perimbangan. Oleh sebab itu, bila ada seorang warga negara yang hanya menuntuk hak tanpa melaksanakan kewajibannya maka status kewarganegaraannya diragukan.<br><br>Lantas apa yang disebut sebagai pengingkaran kewajiban? Yang dimaksud dengan p<span>engingkaran kewajiban merupakan sebuah pola tindakan warga negara yang tidak melaksanakan \nkewajiban sebagaimana memiliki kewajibannya sendiri sebagai warga negara\n sesuai dengan ketentuan yang berlaku. Warga negara kita masih banyak \nyang belum menyadari betapa pentingnya kewajiban yang harus dijalani \nsebagai warga negara demi kemajuan negara. Kewajiban-kewajiban itu telah diatur dalam UUD &#039;45 pasal 26, 27 dan 28.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-dasar-negara-dengan-konstitusi-serta-bukti-fisi-634",
            "question": "jelaskan hubungan dasar negara dengan konstitusi serta bukti fisik pasal-pasal yang berhungan dengan keduanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan dsar negara dengan konstitusi terletak di pembukaan uud&#039;45 dimana memuat dasar negara kita yakni pancasila,tepatnya di alinea ke 4 pembukaan uud&#039;45 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-syarat-syarat-terbentuknya-asean-bagi-anggota-asean-231",
            "question": "Sebutkan Syarat-syarat terbentuknya ASEAN\u00a0 bagi anggota ASEAN?.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. berada di wilayah asia bagian tenggara<br>2. ikut dan berpatisipasi<br>3. melakukan pengemabagan dalam bidang tertentu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berada di wilayah asia tenggara<br>ikut berpatisipasi<br>dan memiliki rasa cinta damai terhadap sesama<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1berikan-penjelasan-bagaimana-peranan-pers-indonesia-pada-masa-p-734",
            "question": "1.Berikan penjelasan bagaimana peranan pers Indonesia pada masa penjajahan Belanda dan Jepang ! 2.Berikan penjelasan kembali tentang peranan pers di masa revolusi yang dikatakan sebagai \u201cpenjaga kepentingan publik\u201d ! 3.Berikan sekurang-kurangnya 2 (dua) indikator yang mendasar antara peranan pers pada masa orde lama dan orde baru ! 4.Identifikasikan kembali dalam bentuk apa sajakah perubahan pers di Indonesia paska rezim orde baru atau era reformasi dewasa !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pers memberikan kabar perkembangan tentang perjuangan para pahlawan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pers memberikan perkembangan\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}